香港婦女中心協會：獨立調查 追究公義——就近日因姦成孕傳聞之聲明

獨立調查 追究公義——就近日因姦成孕傳聞之聲明

近日網上流傳有女子被捕後在警署遭警察輪姦。警方回應指，投訴警察課 10 月 22 日收到律師代表報案，並指由於指控嚴重，已把個案交新界南重案組調查，截至目前，「報案人的指控內容與調查結果並不脗合」，警方會繼續調查。

本會一直關注社會衝突中的 #性別暴力事件，並多次發表聲明回應。是次傳聞已在網絡中廣泛流傳，也讓人感到不安。如經查證屬實，是令人髮指的犯罪行為及嚴重濫權事件。

明報上月中發表一項委託香港中文大學傳播與民意調查中心的調查顯示受訪者對警方的信任在10分滿分中只有平均的2.6分，當中超過一半受訪者給予完全不信任的0分，反映現時市民對警察的信任已極低。由警察調查對自己同袍觸犯嚴重罪行指控的做法，並不會讓市民釋疑，也不會為現時日益緊張的局勢降温。

而負責監察和覆檢經投訴警察課內部調查對警方投訴的機制，亦在近日被監警會聘請協助審視反送中運動以來連串衝突的海外專家所非議， 指監警會權力及獨立調查能力不足，有著結構性限制，並建議由有必然權力的獨立調查機關作深入調查。

本會重申政府應成立具公信力的獨立調查委員會，以獨立之第三方全面、有效地調查對示威者及其他被捕者就執法者在拘捕後的性侵犯、性騷擾及行使私刑等違規濫權的指控，尋找真相，還原公道。本會再三呼籲政府反思施政失誤，各界盡一切可行措施避免局勢持續升溫。天佑我城！

#香港婦女中心協會
2019年11月11日